%@Titre: Amérique Nord -- 2004
{\em Le plan est muni d'un repère orthonormal $(O;I,J)$. L'unit de longueur est le centimètre.}
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Placer le point $A(5;3)$.
    \item Par lecture graphique, donner les coordonnées de $\vecteur{IA}$.
    \item En déduire la distance $IA$.
    \end{enumerate}
  \item On considère le point $B(-1;\sqrt{21})$.
    \begin{enumerate}
    \item Prouver que $A$ et $B$ sont sur le cercle de centre $I$ et de rayon 5.
    \item Tracer ce cercle et placer le point $B$.
    \end{enumerate}
  \item 
    \begin{enumerate}
    \item Placer le point $C$, symétrique de $A$ par rapport à $I$.
    \item Prouver que le triangle $AC$ est rectangle en $B$.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}